# repaint与 reflow的触发场景

**体现：**

repaint是某个DOM元素进行重绘；

reflow是整个页面进行重排，也就是页面所有DOM元素渲染。（可能造成页面原来的规划打乱）

**如何触发：**

style变动造成repaint和reflow。

不涉及任何DOM元素的排版问题的变动为repaint，例如元素的color/text-align/text-decoration等等属性的变动。

除上面所提到的DOM元素style的修改基本为reflow。例如元素的任何涉及长、宽、行高、边框、display等style的修改。

（即改变了元素在文档流中的大小，从而影响了其它元素的排版）

**常见触发场景：**

1. 触发repaint：
   1. color的修改，如color=#ddd；
   2. text-align的修改，如text-align=center；
   3. a:hover也会造成重绘。
   4. :hover引起的颜色等不导致页面回流的style变动。
   5. 等等太多，一时间写出来也太难想了。
2. 触发reflow：
   1. width/height/border/margin/padding的修改，如width=778px；
   2. 动画，:hover等伪类引起的元素表现改动，display=none等造成页面回流；
   3. appendChild等DOM元素操作；
   4. font类style的修改；
   5. background的修改，注意着字面上可能以为是重绘，但是浏览器确实回流了，经过浏览器厂家的优化，部分background的修改只触发repaint，当然IE不用考虑；
   6. scroll页面，这个不可避免；
   7. resize页面，桌面版本的进行浏览器大小的缩放，移动端的话，还没玩过能拖动程序，resize程序窗口大小的多窗口操作系统。
   8. 读取元素的属性（这个无法理解，但是技术达人是这么说的，那就把它当做定理吧）：读取元素的某些属性（offsetLeft、offsetTop、offsetHeight、offsetWidth、scrollTop/Left/Width/Height、clientTop/Left/Width/Height、getComputedStyle()、currentStyle(in IE))；

注意：visibility:hidden 让元素隐藏起来，虽然元素隐藏起来了但是在文档流还是占据一定的位置，并不会触发reflow